{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen \"Vroom Vroom!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è S√µidan tihti maanteedel."},{"text":"Vajan k√ºtust, et minna."},{"text":"Ma v√µin inimesi kanda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja suudan kanda paljusid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks suurt veekogu."},{"text":"üòÄ Peatun sadamates."},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind liikuma panna."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."},{"text":"Olen suurep√§rane trenni tegemiseks!"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Reisin √µhus pilvede kohal."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"Reisijad istuvad minu sees."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja suudan paljusid inimesi √ºle maa vedada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset metallr√∂√∂baste rada."},{"text":"Peatun tihti jaamades."},{"text":"Mul v√µib olla palju autosid omavahel seotud."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Viin lapsed kooli ja peatun, et neile j√§rgi tulla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt kollane."},{"text":"Ma transpordin √µpilasi."},{"text":"Ma peatun, et lapsi edasi lasta."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on sireen ja aitan inimesi, kui on tulekahju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tavaliselt punane."},{"text":"Tulet√µrjujad s√µidavad minus."},{"text":"Pihustan vett tulekahjude kustutamiseks."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Suumin l√§bi kosmose ja v√µin viia astronaudid kuu peale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅ ÃÅReisin Maast kaugemale."},{"text":"Mul on v√µimsad mootorid, et p√§√§seda gravitatsioonist."},{"text":"V√µin k√ºlastada teisi planeete."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mul on k√§epide ja lame laud, sa v√µid mind kasutada, et linnas ringi liikuda, kuid sa pead oma tasakaalu hoidma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaks-neli ratast ja sa seisad minu peal."},{"text":"Tasakaalu tuleb hoida."},{"text":"Ô∏è Mind saab kasutada spetsiaalses kohas uisutamiseks."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Rulalaud","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üõπ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin linna alla ja saan kiiresti palju inimesi kaasa v√µtta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin maa all."},{"text":"Ô∏è Olen kiire viis linnas ringi liikumiseks."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja spetsiaalset piletit."}],"options":[{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöá"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Ma ei ole kiire loom."},{"text":"Mind v√µib leida aedadest ja mere l√§hedalt."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning hoian palju vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Laevad seilavad minu peal."},{"text":"Palju loomi elab minus."},{"text":"Olen valmistatud soolaveest."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Tiik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Ujun ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Mul on palju relvi."},{"text":"Elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala, kes elab ookeanis. Inimesed on vahel minu ees hirmul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju selliseid, mida s√º√ºa."},{"text":"L√µuad on film minust."},{"text":"Elan soolavees."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sageli v√§ike ja s√§rav."},{"text":"Elan mere all v√§rviliste kivide l√§hedal."},{"text":"Mind v√µib leida anemoonidega riffist."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen suur mereolend, kes laulab laule ja on v√§ga tark. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hingan √µhku ja elan meres."},{"text":"Teen ilusaid h√§√§li."},{"text":"Olen mereimetaja ja suure ajuga."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen tugev, kiire hoovus ookeanis, nagu j√µgi mere sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen veevool ookeani sees."},{"text":"Ô∏è V√µin m√µjutada nende alade temperatuuri, millest m√∂√∂da voolan."},{"text":"Laevad saavad mind kasutada kiiremini reisimiseks, v√µi k√ºtuse s√§√§stmiseks."}],"options":[{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"Gulf Stream","isCorrect":true},{"label":"T√µusud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen tehtud tillukestest kestadest ja liivast ning mind leidub ookeani √§√§rest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Inimestele meeldib minu peal m√§ngida ja l√µ√µgastuda."},{"text":"Olen tihti heledav√§rviline."},{"text":"‚òÄÔ∏è Sa v√µid mulle √§mbri ja labidaga liivakasti ehitada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rand","isCorrect":true},{"label":"Kliff","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ike k√µva objekt, mida v√µib leida austri seest. Olen tihti valge ja l√§ikiv ning suure v√§√§rtusega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli sellistes ehetes nagu kaelaehted."},{"text":"Kasvan karbi sees vastuseks √§rritajale."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla v√§ga v√§√§rtuslik ja tulla igas suuruses."}],"options":[{"label":"Korall","isCorrect":false},{"label":"P√§rl","isCorrect":true},{"label":"Pebble","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen tohutu laine, mille on p√µhjustanud merealune maav√§rin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga h√§vitav ja p√µhjustada √ºleujutusi."},{"text":"Alustan maav√§rinast v√µi vulkaanipurskest merep√µhjas."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Olen ohtlik laine, mis v√µib l√§bida tuhandeid kilomeetreid."}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":true},{"label":"Ripple","isCorrect":false},{"label":"Tormipuhang","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}